{
	"events": [
               {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "Stickklubben har varit verksam i Kalmar sedan mars 2010. De tr\u00e4ffas en g\u00e5ng i veckan f\u00f6r att sticka och de g\u00f6r det p\u00e5 ett nytt st\u00e4lle varje vecka. Hitintills har de stickat p\u00e5 caf\u00e9er, pubar, hotell och till och med IKEA. De v\u00e4ljer att sticka p\u00e5 ett nytt st\u00e4lle varje torsdag f\u00f6r att uppt\u00e4cka s\u00e5 mycket nytt som m\u00f6jligt. Men ocks\u00e5 f\u00f6r att t\u00e4nja lite p\u00e5 gr\u00e4nserna f\u00f6r vad som anses vara \"l\u00e4mpligt f\u00f6r stickning\". De tycker att det \u00e4r kul att uppt\u00e4cka nya stickst\u00e4llen och att f\u00e5 sprida stickningens gl\u00e4dje.\nI september genomf\u00f6rde Stickklubben sitt andra street knitting projekt med temat \"Stickklubben g\u00f6r Kalmar lite varmare\". De valde att kl\u00e4 p\u00e5 Kalmars statyer med bland annat m\u00f6ssor, tr\u00f6jor, halsdukar och raggsockor. Resultatet blev tre varmare statyer och ett g\u00e4ng med f\u00f6rv\u00e5nade och morgonpigga Kalmarbor som uppt\u00e4ckte att den nattliga bekl\u00e4dningen av statyerna.\nStickklubben \u00e4r nu ig\u00e5ng och planerar sitt nya julprojekt. Vill du veta mer om detta kan du f\u00f6lja med och l\u00e4sa mer p\u00e5 stickklubben.se.",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "8 november",
               "F\u00f6rhandstitt": "Stickklubben har varit verksam i Kalmar sedan mars 2010. De tr\u00e4ffas en g\u00e5ng i veckan f\u00f6r att sticka och de g\u00f6r det p\u00e5 ett nytt st\u00e4lle varje vecka. Hitintills har de stickat p\u00e5 caf\u00e9er, pubar, hotell och till och med IKEA. De v\u00e4ljer att sticka p\u00e5 ett nytt st\u00e4lle varje torsdag f\u00f6r att uppt\u00e4cka s\u00e5 mycket nytt som m\u00f6jligt. Men ocks\u00e5 f\u00f6r att t\u00e4nja lite p\u00e5 gr\u00e4nserna f\u00f6r vad som anses vara \"l\u00e4mpligt f\u00f6r stickning\". De tycker att det \u00e4r kul att uppt\u00e4cka nya stickst\u00e4llen och att f\u00e5 sprida stickningens gl\u00e4dje.\nI september genomf\u00f6rde Stickklubben sitt andra street knitting projekt med temat \"Stickklubben g\u00f6r Kalmar lite varmare\". De valde att kl\u00e4 p\u00e5 Kalmars statyer med bland annat m\u00f6ssor, tr\u00f6jor, halsdukar och raggsockor. Resultatet blev tre varmare statyer och ett g\u00e4ng med f\u00f6rv\u00e5nade och morgonpigga Kalmarbor som uppt\u00e4ckte att den nattliga bekl\u00e4dningen av statyerna.\nStickklubben \u00e4r nu ig\u00e5ng och planerar sitt nya julprojekt. Vill du veta mer om detta kan du f\u00f6lja med och l\u00e4sa mer p\u00e5 stickklubben.se.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "310",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "4 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/stickklubben-gor-kalmar-lite-varmare",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "4 oktober",
               "Titel": "Stickklubben g\u00f6r Kalmar lite varmare",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "8 november",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-04\/P1030834.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "N\u00e4r allt fallit, n\u00e4r tentor kuggats och o\u00e4ndliga f\u00f6rel\u00e4sningar gett den mest optimistiske elev tvivel om vad hon egentligen sysslar med har Corehouse st\u00e5tt kvar. Orubblig, som f\u00f6r att visa att plugga kan vara s\u00e5 mycket mer \u00e4n att l\u00e4sa tjocka b\u00f6cker, skriva tentor och lyssna p\u00e5 n\u00e5gon som pratar non-stop i tre timmar.\nCorehouse st\u00e4nger n\u00e4r oktober blir november och jag f\u00f6rlorar en trogen f\u00f6ljeslagare under snart tre \u00e5rs studier. Apatiskt tittar jag p\u00e5 n\u00e4r Kalmars studentliv krymper till n\u00e4rmast en obefintlighet, samtidigt som jag sk\u00e4ller ut mig sj\u00e4lv f\u00f6r mitt tafatta f\u00f6rs\u00f6k till k\u00e5renengagemang.Jag finner dock en gnutta hopp i de klubbar som startats, ofta p\u00e5 initiativ av studenter, som precis som jag, k\u00e4nner att ett n\u00f6jesutbud f\u00f6r Kalmars studenter m\u00e5ste f\u00e5 finnas.\nJag vet, k\u00e5ren \u00e4r k\u00e5ren och alla gillar inte k\u00e5ren. K\u00e5ren \u00e4r fylla,desperata fem i tv\u00e5 ragg, h\u00f6gstadiediscofeeling med ringdans och fastklibbade skor fr\u00e5n utspillda cider. Men k\u00e5ren \u00e4r ocks\u00e5 gl\u00e4dje i sin renaste form och s\u00e5 o-pretto ett st\u00e4lle kan bli. Det \u00e4r bara p\u00e5 k\u00e5ren du kan komma p\u00e5 dig sj\u00e4lv att dansa enbart ikl\u00e4dd bikini eller en terminatordr\u00e4kt.\nAlla \u00e4lskar inte k\u00e5ren. Men vi kan v\u00e4l enas om att en studentstad utan ett riktigt studenthak \u00e4r lite som att shotta tequila utan citron?\nF\u00f6r att du, inbitna k\u00e5renfan (och alla ni andra!) ska kunna klara l\u00f6rdagskv\u00e4llarna fr\u00e5n och med november m\u00e5nad finns HejKalmar.se. H\u00e4r kan du myssurfa eller f\u00e5 tips p\u00e5 de hetaste h\u00e4ndelserna just nu i v\u00e5r stad.\nJag vill ge ett sista shout out till k\u00e5ren,\n- s\u00e5 l\u00e4nge vi minns dig lever du kvar.",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "9 november",
               "F\u00f6rhandstitt": "N\u00e4r allt fallit, n\u00e4r tentor kuggats och o\u00e4ndliga f\u00f6rel\u00e4sningar gett den mest optimistiske elev tvivel om vad hon egentligen sysslar med har Corehouse st\u00e5tt kvar. Orubblig, som f\u00f6r att visa att plugga kan vara s\u00e5 mycket mer \u00e4n att l\u00e4sa tjocka b\u00f6cker, skriva tentor och lyssna p\u00e5 n\u00e5gon som pratar non-stop i tre timmar.\nCorehouse st\u00e4nger n\u00e4r oktober blir november och jag f\u00f6rlorar en trogen f\u00f6ljeslagare under snart tre \u00e5rs studier. Apatiskt tittar jag p\u00e5 n\u00e4r Kalmars studentliv krymper till n\u00e4rmast en obefintlighet, samtidigt som jag sk\u00e4ller ut mig sj\u00e4lv f\u00f6r mitt tafatta f\u00f6rs\u00f6k till k\u00e5renengagemang.Jag finner dock en gnutta hopp i de klubbar som startats, ofta p\u00e5 initiativ av studenter, som precis som jag, k\u00e4nner att ett n\u00f6jesutbud f\u00f6r Kalmars studenter m\u00e5ste f\u00e5 finnas.\nJag vet, k\u00e5ren \u00e4r k\u00e5ren och alla gillar inte k\u00e5ren. K\u00e5ren \u00e4r fylla,desperata fem i tv\u00e5 ragg, h\u00f6gstadiediscofeeling med ringdans och fastklibbade skor fr\u00e5n utspillda cider. Men k\u00e5ren \u00e4r ocks\u00e5 gl\u00e4dje i sin renaste form och s\u00e5 o-pretto ett st\u00e4lle kan bli. Det \u00e4r bara p\u00e5 k\u00e5ren du kan komma p\u00e5 dig sj\u00e4lv att dansa enbart ikl\u00e4dd bikini eller en terminatordr\u00e4kt.\nAlla \u00e4lskar inte k\u00e5ren. Men vi kan v\u00e4l enas om att en studentstad utan ett riktigt studenthak \u00e4r lite som att shotta tequila utan citron?\nF\u00f6r att du, inbitna k\u00e5renfan (och alla ni andra!) ska kunna klara l\u00f6rdagskv\u00e4llarna fr\u00e5n och med november m\u00e5nad finns HejKalmar.se. H\u00e4r kan du myssurfa eller f\u00e5 tips p\u00e5 de hetaste h\u00e4ndelserna just nu i v\u00e5r stad.\nJag vill ge ett sista shout out till k\u00e5ren,\n- s\u00e5 l\u00e4nge vi minns dig lever du kvar.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "336",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/kronika-corehouse-ett-farval",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "14 oktober",
               "Titel": "Kr\u00f6nika: Corehouse- ett farv\u00e4l",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "9 november",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-17\/IMG_3171.JPG"
               }
               }, {
               "event": {
               "Antal kommentarer": "1",
               "Br\u00f6dtext": "&nbsp;Alexander Malmkvist, 20 \u00e5r, student\nVad har du p\u00e5 dig?\nBoots- Vagabond, jeans- Dr Denim, kofta och skjorta- Carlings, jacka- Selected, halsduk \u2013 Monki.\nVad inspireras du av?\nTidningar, jag l\u00e4ser King till exempel.\nVad ska du ha p\u00e5 dig i h\u00f6st?\nBoots.\nVad skulle du aldrig kunna t\u00e4nka dig att ha p\u00e5 dig?\nHiphopjeans.\nAngelica Rosenlund, 20, student\nVad har du p\u00e5 dig?\nSkor- Converse, kjol- Nelly.com, linne- H&amp;M, v\u00e4ska och jacka \u2013 MQ\nVad inspireras du av?\nJag l\u00e4ser bloggar och s\u00e5 inspireras jag av folk p\u00e5 stan.\nVad ska du ha p\u00e5 dig i h\u00f6st?\nStickat och l\u00e5ngkl\u00e4nningar.\nVad skulle du aldrig kunna t\u00e4nka dig att ha p\u00e5 dig?\nNeonf\u00e4rgat.",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "7 november",
               "F\u00f6rhandstitt": "&nbsp;Alexander Malmkvist, 20 \u00e5r, student\nVad har du p\u00e5 dig?\nBoots- Vagabond, jeans- Dr Denim, kofta och skjorta- Carlings, jacka- Selected, halsduk \u2013 Monki.\nVad inspireras du av?\nTidningar, jag l\u00e4ser King till exempel.\nVad ska du ha p\u00e5 dig i h\u00f6st?\nBoots.\nVad skulle du aldrig kunna t\u00e4nka dig att ha p\u00e5 dig?\nHiphopjeans.\nAngelica Rosenlund, 20, student\nVad har du p\u00e5 dig?",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "337",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "Jessica Sandberg (inte verifierad)",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/hej-alexander-och-angelica",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "7 november",
               "Titel": "Hej Alexander och Angelica!",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "21 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-15\/AlexanderAngelica_Small.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Antal kommentarer": "1",
               "Br\u00f6dtext": "Lilla Klubben \u00e4r st\u00e4llet dit du ska g\u00e5 om du gillar dans, billig&nbsp;\u00f6l och en h\u00e4rlig blandning av folk. De fem killarna som driver Lilla Klubben i k\u00e4llaren p\u00e5 Bistro pluggar Music &amp; Event management p\u00e5 Linn\u00e9universitetet. Deras intresse f\u00f6r att arrangera, dj:a samt deras inspiration fr\u00e5n  Emmabodafestivalens musikutbud g\u00f6r det till ett lyckat  koncept. Musiken de spelar beskriver de med valda ord p\u00e5 deras Facebooksida \"Vi  \u00e4r lika delar elektroniska underverk som finurliga pop melodier\" och den  som vart d\u00e4r kan bekr\u00e4fta att det st\u00e4mmer. Nu i h\u00f6st kommer vi ocks\u00e5  f\u00e5 chansen att h\u00f6ra st\u00f6rre g\u00e4st dj's spela p\u00e5 Stora Klubben, som  killg\u00e4nget arrangerar en g\u00e5ng i m\u00e5naden. N\u00e4sta stora fest \u00e4r den 5  november d\u00e5 stockholmsduon Legobeats kommer till Bistro f\u00f6r att f\u00e5  Kalmar att dansa. Om ni inte vill v\u00e4nta till dess s\u00e5 \u00e4r det Lilla  Klubben som g\u00e4ller under h\u00f6stens udda veckor.\nVad: Lilla Klubben Var: Bistro k\u00e4llarenN\u00e4r: 27\/10, 10\/11, 24\/11",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "26 januari",
               "F\u00f6rhandstitt": "Lilla Klubben \u00e4r st\u00e4llet dit du ska g\u00e5 om du gillar dans, billig&nbsp;\u00f6l och en h\u00e4rlig blandning av folk. De fem killarna som driver Lilla Klubben i k\u00e4llaren p\u00e5 Bistro pluggar Music &amp; Event management p\u00e5 Linn\u00e9universitetet. Deras intresse f\u00f6r att arrangera, dj:a samt deras inspiration fr\u00e5n  Emmabodafestivalens musikutbud g\u00f6r det till ett lyckat  koncept. Musiken de spelar beskriver de med valda ord p\u00e5 deras Facebooksida \"Vi  \u00e4r lika delar elektroniska underverk som finurliga pop melodier\" och den  som vart d\u00e4r kan bekr\u00e4fta att det st\u00e4mmer.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "338",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "Magdalena Olsson (inte verifierad)",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/liten-klubb-med-stora-ambitioner",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "26 januari",
               "Titel": "Liten klubb med stora ambitioner",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "14 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-14\/IMG_1264dj.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "Humorhimlen  Live 2010 \u00e4r en liten turn\u00e9 med n\u00e5gra av Sveriges mest aktuella och  omtyckta komiker som \u00e4r p\u00e5 jakt efter nya stj\u00e4rnskott. Den 29 oktober \u00e4r  det Kalmars tur att visa vad vi g\u00e5r f\u00f6r. Bidragen till t\u00e4vlingen kan  vara allt fr\u00e5n s\u00e5ng, sketch och standup - s\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r humor. Den som  tar sig vidare till final kommer f\u00e5 chansen att upptr\u00e4da i Malm\u00f6 den 5  november och inte nog med det, hela showen kommer vara lives\u00e4nd i P3  inf\u00f6r hela svenska folket. Vill du inte delta s\u00e5 kan du agera publik.  Biljetter finns att k\u00f6pa f\u00f6r b\u00e5de delt\u00e4vlingen och finalen och  f\u00f6rhoppningsvis f\u00e5r du ett gott skratt p\u00e5 k\u00f6pet.\nVad: Humorhimlen Live 2010Var: PalaceN\u00e4r: 29\/10 i Kalmar, 5\/11 final i Malm\u00f6",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "15 november",
               "F\u00f6rhandstitt": "Humorhimlen  Live 2010 \u00e4r en liten turn\u00e9 med n\u00e5gra av Sveriges mest aktuella och  omtyckta komiker som \u00e4r p\u00e5 jakt efter nya stj\u00e4rnskott. Den 29 oktober \u00e4r  det Kalmars tur att visa vad vi g\u00e5r f\u00f6r. Bidragen till t\u00e4vlingen kan  vara allt fr\u00e5n s\u00e5ng, sketch och standup - s\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r humor. Den som  tar sig vidare till final kommer f\u00e5 chansen att upptr\u00e4da i Malm\u00f6 den 5  november och inte nog med det, hela showen kommer vara lives\u00e4nd i P3  inf\u00f6r hela svenska folket. Vill du inte delta s\u00e5 kan du agera publik.  Biljetter finns att k\u00f6pa f\u00f6r b\u00e5de delt\u00e4vlingen och finalen och  f\u00f6rhoppningsvis f\u00e5r du ett gott skratt p\u00e5 k\u00f6pet.\nVad: Humorhimlen Live 2010Var: PalaceN\u00e4r: 29\/10 i Kalmar, 5\/11 final i Malm\u00f6",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "339",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/humorhimlen-pa-jakt-efter-nya-stjarnor",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "14 oktober",
               "Titel": "Humorhimlen p\u00e5 jakt efter nya stj\u00e4rnor",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "15 november",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-14\/P3.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "Med upplyst fasad och den r\u00f6da mattan utrullad liknar Max p\u00e5 premi\u00e4rkv\u00e4llen mer \u00e4n trendig nattklubb \u00e4n en snabbmatskedja, men s\u00e5 snart man kommit innanf\u00f6r d\u00f6rrarna k\u00e4nner man igen sig. Mitt i middagsrusningen kliver vi in och m\u00f6ts av en proppfull restaurang och f\u00f6rsta tanken \u00e4r att h\u00e4r kommer vi f\u00e5 st\u00e5 l\u00e4nge i k\u00f6, men till allas gl\u00e4dje uppt\u00e4cker vi snart expresskassorna d\u00e4r man p\u00e5 en sk\u00e4rm sj\u00e4lv v\u00e4ljer ut sin meny och betalar med sitt kort. Ett kvitto med best\u00e4llningsnummer skrivs ut och innan jag ens hinner fram till utl\u00e4mningsdisken st\u00e5r min bricka f\u00e4rdig att h\u00e4mta. En mindre bilk\u00f6 slingrar sig igenom Max Drive-in vilket g\u00f6r att man \u00e5ter igen sl\u00e5s av vilket guldl\u00e4ge den h\u00e4r snabbmatskedjan faktiskt har. Troligt \u00e4r nog att restaurangen kommer vara v\u00e4lbes\u00f6kt, inte minst med tanke p\u00e5 att de h\u00e5ller natt\u00f6ppet onsdag, fredag, l\u00f6rdag.\nSe \u00f6ppetider och l\u00e4s&nbsp;mer om Sveriges \u00e4ldsta och mest omtyckta hamburgerestaurang h\u00e4r.",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "15 oktober",
               "F\u00f6rhandstitt": "Med upplyst fasad och den r\u00f6da mattan utrullad liknar Max p\u00e5 premi\u00e4rkv\u00e4llen mer \u00e4n trendig nattklubb \u00e4n en snabbmatskedja, men s\u00e5 snart man kommit innanf\u00f6r d\u00f6rrarna k\u00e4nner man igen sig. Mitt i middagsrusningen kliver vi in och m\u00f6ts av en proppfull restaurang och f\u00f6rsta tanken \u00e4r att h\u00e4r kommer vi f\u00e5 st\u00e5 l\u00e4nge i k\u00f6, men till allas gl\u00e4dje uppt\u00e4cker vi snart expresskassorna d\u00e4r man p\u00e5 en sk\u00e4rm sj\u00e4lv v\u00e4ljer ut sin meny och betalar med sitt kort. Ett kvitto med best\u00e4llningsnummer skrivs ut och innan jag ens hinner fram till utl\u00e4mningsdisken st\u00e5r min bricka f\u00e4rdig att h\u00e4mta.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "340",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/max-till-kalmar",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "14 oktober",
               "Titel": "Max till Kalmar",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "15 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-14\/Max.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "H\u00f6gt upp p\u00e5 Esplanaden, i botten p\u00e5 ett av tegelhusen, ligger Ekelunds Konditori. Med sin ouppdaterade inredning kanske inte Caf\u00e9delen \u00e4r s\u00e5 mycket f\u00f6r \u00f6gat men det m\u00e4rks tydligt att det inte \u00e4r det som lockar hit folk. H\u00e4r kostar kaffe och bakelse 35 kr och efter f\u00f6rsta tuggan p\u00e5 citronbakelsen k\u00e4nns det som v\u00e4l spenderade pengar.\nKonditoriet erbjuder \u00e4ven nybakat br\u00f6d vilket kan k\u00e4nnas lyxigt att h\u00e4mta hem till frukosten. Eller varf\u00f6r inte stanna till h\u00e4r och \u00e4ta p\u00e5 v\u00e4g till jobbet eller skolan? N\u00e4r du k\u00e4nner att du tr\u00f6ttnat p\u00e5 din gamla filmj\u00f6lkstallrik finns det p\u00e5 Ekelunds i alla fall ett bra alternativ d\u00e5 konditoriet p\u00e5 vardagarna \u00f6ppnar redan klockan 7.\nKanske \u00e4r deras slogan \"Alltid fest vid Kalmarsund, om DU g\u00e5r till Ekelund\" att sikta lite f\u00f6r h\u00f6gt, men goda bakelser har de.\nHemsida",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "14 oktober",
               "F\u00f6rhandstitt": "H\u00f6gt upp p\u00e5 Esplanaden, i botten p\u00e5 ett av tegelhusen, ligger Ekelunds Konditori. Med sin ouppdaterade inredning kanske inte Caf\u00e9delen \u00e4r s\u00e5 mycket f\u00f6r \u00f6gat men det m\u00e4rks tydligt att det inte \u00e4r det som lockar hit folk. H\u00e4r kostar kaffe och bakelse 35 kr och efter f\u00f6rsta tuggan p\u00e5 citronbakelsen k\u00e4nns det som v\u00e4l spenderade pengar.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "341",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/goda-bakelser-pa-esplanaden",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "14 oktober",
               "Titel": "Goda bakelser p\u00e5 Esplanaden",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "14 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-14\/ekelunds.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "Den svenska stj\u00e4rnan Erik Hassle har efter stora framg\u00e5ngar i USA och Storbritannien \u00e5terv\u00e4nt till hemmaplan f\u00f6r att turnera runt i landet. Den 8 oktober bes\u00f6kte han nattklubben Palace i Kalmar.\nFramg\u00e5ngssagan b\u00f6rjade f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan under ett upptr\u00e4dande p\u00e5 musikgymnasiet Rytmus i Stockholm. I publiken satt Adis Adamsson fr\u00e5n musikbolaget Ten och m\u00f6tet ledde till ett svenskt skivkontrakt. Succ\u00e9n kom dock inte \u00f6ver en natt d\u00e5 det tog mer \u00e4n ett \u00e5r innan hans f\u00f6rsta singel b\u00f6rjade kl\u00e4ttra p\u00e5 de svenska hitlistorna.\nTill skillnad fr\u00e5n m\u00e5nga andra av dagens artister exponerades inte Hassle genom TV-program s\u00e5 som Idol eller Melodifestivalen utan ist\u00e4llet valde man att sprida musiken via MySpace och YouTube. Det var onekligen en bra id\u00e9 med tanke p\u00e5 att hitsingeln \u201dHurtful\u201d d\u00e5 n\u00e5dde engelsm\u00e4nnens \u00f6ron. Hassle fl\u00f6g dit och skrev s\u00e5 sm\u00e5ningom kontrakt med skivbolagsj\u00e4tten Island Records. Kontraktet s\u00e4gs vara ett av de st\u00f6rsta som tecknats i Storbritannien de senaste \u00e5ren och efter att The Guardian skrivit en hyllningsartikel om honom tog karri\u00e4ren fart p\u00e5 riktigt.\nDessv\u00e4rre verkar inte Erik Hassles framg\u00e5ngar ha n\u00e5tt Kalmarpubliken d\u00e5 utrymmet framf\u00f6r scenen p\u00e5 Palace \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n tr\u00e5ngt n\u00e4r introt till \u201dBump in the road\u201d fyller lokalen i b\u00f6rjan av oktober. Men trots detta spred Erik och hans fyramannaband energi fr\u00e5n scenen och s\u00e5ngarens r\u00f6st, som l\u00e5ter precis lika bra live, fick publiken att trycka sig mot kravallstaketet under de v\u00e4lk\u00e4nda radiohitsen.\nErik Hassle \u00e4r aktuell med Sverigeturn\u00e9 och EPn \u201dTaken\u201d.\nBild: Aina Joby",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "18 oktober",
               "F\u00f6rhandstitt": "Den svenska stj\u00e4rnan Erik Hassle har efter stora framg\u00e5ngar i USA och Storbritannien \u00e5terv\u00e4nt till hemmaplan f\u00f6r att turnera runt i landet. Den 8 oktober bes\u00f6kte han nattklubben Palace i Kalmar.\nFramg\u00e5ngssagan b\u00f6rjade f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan under ett upptr\u00e4dande p\u00e5 musikgymnasiet Rytmus i Stockholm. I publiken satt Adis Adamsson fr\u00e5n musikbolaget Ten och m\u00f6tet ledde till ett svenskt skivkontrakt. Succ\u00e9n kom dock inte \u00f6ver en natt d\u00e5 det tog mer \u00e4n ett \u00e5r innan hans f\u00f6rsta singel b\u00f6rjade kl\u00e4ttra p\u00e5 de svenska hitlistorna.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "342",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "14 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/erik-hassle-pa-vag-genom-sverige",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "14 oktober",
               "Titel": "Erik Hassle p\u00e5 v\u00e4g genom Sverige",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "18 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-14\/hassle.jpg"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "Att handla second hand \u00e4r skonsamt b\u00e5de f\u00f6r milj\u00f6n och pl\u00e5nboken. Du kan dessutom hitta prylar som ingen annan har, samtidigt som ditt hem eller din garderob f\u00e5r det d\u00e4r lilla extra.\nIntresset f\u00f6r begagnat brukar g\u00e5 i v\u00e5gor men har under de senaste \u00e5ren \u00f6kat stadigt. Detta \u00e4r n\u00e5got man tydligt m\u00e4rkt av i Kalmars second hand-butiker. Ingela Svensson, butiksf\u00f6rest\u00e5ndare i Kalmar Stadsmissions second hand-butik, tror dock att trenden kommer h\u00e5lla i sig. - Det \u00e4r slut med k\u00f6p-och-sl\u00e4ng-samh\u00e4llet, menar hon. - M\u00e4nniskor har blivit mer pris- och milj\u00f6medvetna.\nK\u00f6per man second hand-varor p\u00e5 Kalmar Stadsmission bidrar man dessutom till en god sak. Pengarna g\u00e5r till att hj\u00e4lpa utsatta m\u00e4nniskor i Kalmar p\u00e5 olika s\u00e4tt. M\u00e5let \u00e4r att m\u00e4nniskor som har f\u00f6rlorat hoppet om ett meningsfullt liv, \u00e5ter ska kunna finna detta. Man vill visa p\u00e5 m\u00f6jligheterna f\u00f6r personer som letar efter nya m\u00f6jligheter.\nOrganisationen \u00e4r ideell och man \u00e4r i st\u00e4ndigt behov av volont\u00e4rer och ekonomiska bidrag.- Vi kan heller aldrig f\u00e5 f\u00f6r m\u00e5nga kunder, s\u00e4ger Susanne Lundstr\u00f6m, ekonomi- och marknadsansvarig. I nul\u00e4get har second hand-butiken cirka 2000 bes\u00f6kare i veckan, j\u00e4mnt f\u00f6rdelat p\u00e5 de tv\u00e5 dagar butiken har \u00f6ppet. Det \u00e4r ofta k\u00f6 utanf\u00f6r butiken innan \u00f6ppning och kunderna rusar in f\u00f6r att hitta de b\u00e4sta fynden. Och fynda kan man, priserna \u00e4r l\u00e5ga.- Alla ska kunna handla h\u00e4r, menar Ingela Svensson.\nKl\u00e4der utg\u00f6r den popul\u00e4raste varugruppen men det \u00e4r \u00e4ven stor \u00e5tg\u00e5ng p\u00e5 prydnadssaker, m\u00f6bler och textilier. P\u00e5 senare tid har man m\u00e4rkt en st\u00f6rre efterfr\u00e5gan p\u00e5 \u00f6rngott, gamla brukstextilier samt lakan med broderier och spetsar.\nKalmar stoltserar med flertalet second hand-butiker och alla \u00e4r v\u00e4rda ett bes\u00f6k. Du kan f\u00f6rnya b\u00e5de dig sj\u00e4lv och ditt hem f\u00f6r en billig peng och samtidigt g\u00f6ra gott. S\u00e5 varf\u00f6r inte \u00e5ka p\u00e5 fyndjakt redan idag?\nFoto: Linda Olsson",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "24 oktober",
               "F\u00f6rhandstitt": "Att handla second hand \u00e4r skonsamt b\u00e5de f\u00f6r milj\u00f6n och pl\u00e5nboken. Du kan dessutom hitta prylar som ingen annan har, samtidigt som ditt hem eller din garderob f\u00e5r det d\u00e4r lilla extra.\nIntresset f\u00f6r begagnat brukar g\u00e5 i v\u00e5gor men har under de senaste \u00e5ren \u00f6kat stadigt. Detta \u00e4r n\u00e5got man tydligt m\u00e4rkt av i Kalmars second hand-butiker. Ingela Svensson, butiksf\u00f6rest\u00e5ndare i Kalmar Stadsmissions second hand-butik, tror dock att trenden kommer h\u00e5lla i sig. - Det \u00e4r slut med k\u00f6p-och-sl\u00e4ng-samh\u00e4llet, menar hon. - M\u00e4nniskor har blivit mer pris- och milj\u00f6medvetna.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "345",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "15 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/second-hand-i-forsta-hand",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "15 oktober",
               "Titel": "Second hand i f\u00f6rsta hand",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "24 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-15\/IMG_3155.JPG"
               }
               }, {
               "event": {
               "Br\u00f6dtext": "- Det spelar ingen roll vad jag s\u00e4ger under de kommande tre minuterna, f\u00f6r ni kommer \u00e4nd\u00e5 inte lyssna, bara studera mitt utseende. S\u00e5 inledde retorikexperten Elaine Bergqvist sin tv\u00e5 timmar l\u00e5nga f\u00f6rel\u00e4sning om retorik. Datumet var 7 oktober och platsen var Falkens h\u00f6rsal i Linn\u00e9universitetets lokaler. Drivhuset* stod bakom denna gratis inspirationsf\u00f6rel\u00e4sning som var fullsatt och blev mycket bejublad av \u00e5h\u00f6rarna.\nElaine fortsatte med att ber\u00e4tta att hon \u00e4r 29 \u00e5r gammal, har en svensk pappa och en brasiliansk mamma. Hon menar att det \u00e4r viktigt att tidigt bem\u00f6ta publikens inre funderingar och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt vrida f\u00f6rdomarna till f\u00f6rdelar. Under f\u00f6rel\u00e4sningen h\u00f6rdes m\u00e5nga skratt och igenk\u00e4nningsfaktorn var h\u00f6g. Elaine blandade intressanta fakta med minnesv\u00e4rda tips och l\u00e4rorika aktiviteter.\nJag fick en pratstund med Elaine innan f\u00f6rel\u00e4sningen. Hon ber\u00e4ttade d\u00e5 att hennes intresse f\u00f6r retorik b\u00f6rjade n\u00e4r hon tog en tillvalskurs i \u00e4mnet under tredje \u00e5ret p\u00e5 gymnasiet. D\u00e4refter tog hon en fil. kand. i retorik och idag \u00e4r hon en av Sveriges mest anlitade f\u00f6rel\u00e4sare. Hon \u00e4r ocks\u00e5 Aftonbladets retorikexpert. P\u00e5 fr\u00e5gan om hon sj\u00e4lv n\u00e5gonsin blir nerv\u00f6s n\u00e4r hon ska tala inf\u00f6r folk, svarade hon:- Alltid. Men jag hanterar det genom att le mycket, vilket inte \u00e4r s\u00e5 sv\u00e5rt eftersom jag \u00e4r s\u00e5 glad att folk vill komma och lyssna. Jag f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 fokusera p\u00e5 en person i taget och inte p\u00e5 massan.\nVi svenskar \u00e4r mer r\u00e4dda f\u00f6r att prata inf\u00f6r folk \u00e4n vad vi \u00e4r f\u00f6r d\u00f6den. Elaine tror dock att precis alla kan l\u00e4ra sig att bli retoriskt duktiga.- Jag har hj\u00e4lpt m\u00e4nniskor som stammar, har scenskr\u00e4ck och sv\u00e5ra mardr\u00f6mmar.&nbsp; Hon menar att det viktigaste \u00e4r att fokusera p\u00e5 budskapet, inte p\u00e5 massan. Har man sitt budskap klart f\u00f6r sig mentalt, kommer de som lyssnar b\u00e4ttre kunna ta budskapet till sig.\nFler av Elaines tips lyder:-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Anv\u00e4nd kl\u00e4dsel strategiskt. \u201dKl\u00e4 p\u00e5 dig det du vill s\u00e4ga\u201d. Vill du se ut som en moderat? En kreat\u00f6r? Med r\u00e4tt kl\u00e4dsel kan man f\u00f6rst\u00e4rka sin position och samtidigt skapa n\u00e4rhet till publiken. Vi tror att den som ser ut som oss, \u00e4r som oss.-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Anv\u00e4nd r\u00f6sten strategiskt. Din trov\u00e4rdighet beror p\u00e5 hur du betonar meningar. Att avsluta en mening med \u201ddet nerv\u00f6sa skrattet\u201d \u00e4r den st\u00f6rsta trov\u00e4rdighetsd\u00f6daren.-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Var snabb med att klarg\u00f6ra vad \u00e5h\u00f6rarna vinner p\u00e5 att lyssna p\u00e5 dig (med max tre sk\u00e4l). Besvara fr\u00e5gan \u201dWhat\u2019s in it for me?\u201d. Du ska v\u00e4cka nyfikenhet, v\u00e4lvilja och trov\u00e4rdighet.\nKom ih\u00e5g \u2013 retorik \u00e4r inte konsten att tala, utan konsten att f\u00e5 andra att lyssna. Eller som Elaine avslutade sin f\u00f6rel\u00e4sning:- S\u00e4ger folk att du var bra, d\u00e5 var du bra. S\u00e4ger de det du har sagt, d\u00e5 \u00e4r du en retoriker.\n*Drivhuset arrangerar temadagar, evenemang och inspirationsf\u00f6rel\u00e4sningar. Syftet \u00e4r att hj\u00e4lpa studenter att starta och driva f\u00f6retag eller p\u00e5 andra s\u00e4tt f\u00f6rverkliga sina id\u00e9er.\nFoto: Sanna Everskog Lund",
               "Datum f\u00f6r senaste uppdatering\/kommentar": "24 oktober",
               "F\u00f6rhandstitt": "- Det spelar ingen roll vad jag s\u00e4ger under de kommande tre minuterna, f\u00f6r ni kommer \u00e4nd\u00e5 inte lyssna, bara studera mitt utseende. S\u00e5 inledde retorikexperten Elaine Bergqvist sin tv\u00e5 timmar l\u00e5nga f\u00f6rel\u00e4sning om retorik. Datumet var 7 oktober och platsen var Falkens h\u00f6rsal i Linn\u00e9universitetets lokaler. Drivhuset* stod bakom denna gratis inspirationsf\u00f6rel\u00e4sning som var fullsatt och blev mycket bejublad av \u00e5h\u00f6rarna.",
               "Klistrad": "Nej",
               "L\u00e4nk": "visa",
               "Modererad": "Nej",
               "Nid": "346",
               "Publicerad": "Ja",
               "Publicerad p\u00e5 f\u00f6rstasidan": "Nej",
               "Publiceringsdatum": "15 oktober",
               "Senaste kommentarens f\u00f6rfattare": "G\u00e4st",
               "Status f\u00f6r kommenterar": "L\u00e4sa\/Skriva",
               "S\u00f6kv\u00e4g": "\/artiklar\/view\/hon-kan-konsten-att-snacka-snyggt",
               "Tid f\u00f6r senaste kommentar": "15 oktober",
               "Titel": "Hon kan konsten att snacka snyggt",
               "Typ": "Artikel",
               "Uppdaterad datum": "24 oktober",
               "Bild": "http:\/\/hejkalmar.wilsonlab.se\/sites\/default\/files\/imagecache\/event_thumb_small\/admin-upload\/article\/images\/2010-10-21\/elaine.jpg"
               }
               }
               ]
}